買定離手，樓市下行邊區跌得最勁呢？

我買元朗區！

有冇排行榜？

自住邊區都唔撚驚！！！！！！！！

有咩心水地區，我首推tsw

天水圍

天水圍>屯門>上水>粉嶺

天水圍、東涌、元朗、屯門、馬鞍山

東涌

天水圍
屯門三寶

買幾多都得

港島東

馬鞍山第一滴血
長實（1113）馬鞍山星漣海剛錄得首宗蝕讓，位於3B座高層F室，實用面積768方呎，三房間隔，業主2017年3月以一手價1,153.6萬元買入，去年12月放盤，原本叫價1,150萬元，大劈兩球，終以950萬元易手，呎價僅12,370元，為屋苑一、二手市場首宗跌穿1,000萬元成交，呎價水平重返該盤開售時的「頭啖湯價」。星漣海2017年3月公佈首張價單，折實最平945萬元，呎價1.23萬元起，長實執行董事趙國雄當時以「頭啖湯價」形容首批單位價錢。

上述劈價單位，業主持貨滿三年額外印花稅（SSD）鬆綁即沽貨，賬面貶值18%或203.6萬元，由於發展商當時向買家代繳樓價3.75%印花稅，若只計佣金等開支，實際損失約210萬元。

馬安山先12000 一呎

豪宅區

屯門.....山卡拉都賣萬七蚊呎

元朗聽日又無黨鐵搭了

掃管芴

Yoho跌左幾多

將南豪宅冇跌過

粉嶺第一滴血

粉嶺花都廣場1座中層H室，實用面積392方呎，2房間隔；據悉，單位以505萬元獲承接，實用呎價12883元。
留名睇跌岀5球

租租繼續拎山卡啦跌兩三成去打飛機吧

CCL 20-03-2020 175.41 +1.38

何解

疫區？

仲要衛生情況惡劣，免費都唔敢住

元朗YOHO Town 3座中層D室，實用面積516方呎，3房間隔，享開揚景致，叫價800萬元，議價後以788萬元沽出，實用呎價15271元。

516呎 3房? 開廚?

新樓516尺做到3房梗廚
個則都唔錯

元朗國啦
次次都要拎簽證咁麻煩

市區應該勁d
新界區多上車盤頂住

元朗

其實東涌同其他新市鎮一樣都係自住盤多,
樓價雖然相對低低受市場炒賣影響無咁大
依排成交多好多係機場運作減少而影響到
租務/外籍人士回國, 長遠我諗衰極有個譜
因為鐘意東涌既人就本身鐘意, 無興趣既從來唔會當東涌係西北/新東既比較對像 加上新樓發展速度未有其他區咁快貨源相對小
反而元朗真係, 好明顯721後個價已經企唔穩唔關今次跌市事

跌多啲 thx

將南冇豪宅

連登仔真係燈神

元朗for sure
垃圾鄉黑地方

元朗比狗住

新界>九龍>港島
香港樓市黃金法則

有冇stat
暫時資料好似唔係

快啲跌多啲啦

樓價跌少少大把人出黎托住。宜加有埋九成按點跌

豪宅

有單輸左2 球
又唔計呀師兄

將軍澳係最近商業區既市區
跌都唔會係跌先

你當股市咁暴跌係流架
市場預期左個病唔會短期停，只要一年，好多公司都要執，銀行既壞脹爆升，大陸公司債係全世界最高，香港d銀行借左好多錢比大陸，今次真係支爆既話，香港樓市真係玩完

有一單跌兩球，CCL應該跌10點
否則一律做數

保升

保升中心跌兩成，不入CCL指數成份屋苑！要買樓記得買成份屋苑，因為全香港只有保升跌兩成

租租最討厭CCL，明明新聞單單山卡啦都劈價，CCL都係升，一定做數

保升中心位置其實幾好！出旺角紅小巴十五分鐘到。出東九龍有呈翔道，附近又有街市，小店，超市，慨方便又平。300萬諗得過！！

依家保升又變幾好 明明之前踩到一文不值，不過講生活方便度好過啟德少少
要跌到$300幻，睇下有冇兇宅放

好！唔好IT9點會440買！

Agger
住元朗
無啦啦被元朗牛屎佬打，
鄉狗合作無間嘅地方，
你住埋我嗰份啦

垃圾地方，個會所幾豪都好，落到街周圍係鄕黑，點住

將軍澳算係市區？九龍東市區最盡去到油塘

將軍澳係新界西貢區

因住元朗打手咬鳩你呀 咁樣講

我會當埋維景灣畔係市區，佢有私家路出油塘算方便
其他將軍澳地區就已經唔夠市區方便，無得比

好快有隧道 有大橋出市區

其實條隧道開左係咪會搞到觀塘更加塞？
而家繁忙時間都塞到去觀塘法院近藍田果個位

咪由佢哋自high

住正天晉 將軍澳站出銅鑼灣地鐵30分鐘都唔洗 咁都唔算近 我無野講

半個鐘叫近、全香港幾乎冇遠既地方，元朗去尖沙咀4個字，去中環都係30分鐘

唔算得上市區 不過交通黎講算方便 配套都足夠 而且環境都唔錯 重點係好撚多人😅😅

遠近就個人主觀標準啦
不過計埋上上落落轉線就點都要半個鐘以上

將軍澳有明顯缺點係去機場同新界西比較耐
不過佢算係最貼近市區既地方，而將軍澳多數講緊成個大區，天晉唔能夠代表晒成個區既

連登好多人住將軍澳

將軍澳近東區、觀塘區
而觀塘區近東區、將軍澳區、西九龍
所以將軍澳的確係比市區差少少，但總括而言係ok既

11-2018 龍市創辦人對嘉湖3房單位預言
一年後(即11-2019) 嘉湖3房不會低過650萬

21/3/2020 地產新聞

中原資料顯示，四個主要地區樓價指數中，僅新界西報跌，按周再低約0.48%。該區多個大型屋苑呎價下滑，嘉湖山莊連跌四周，累積跌幅高達14.4%。

據該行資料，嘉湖山莊本月已錄約41宗成交，5宗成交呎價低於1萬元，包括美湖居4座低層D室，實用面積544方呎，售價538.8萬元，呎價9,904元。屋苑近日不乏低價買賣。中原文家輝表示，賞湖居4座高層H室，實用面積550方呎，景觀開揚，減價10萬元後，以560萬元易手，呎價10,182元，較市價低約5%。

Mark低吖

咁咪睇下元朗跌得勁定將軍澳跌得勁

如果講市區 油尖旺 觀塘九龍灣
咁一定方便 但依d區好小新樓
將軍澳近10年大量新樓落成
吸引左好多本身住外區既人 入去住
所以先咁多人

唔駛爭，如果肺炎一年都搞唔掂、全港都跌到扑街

有新樓又唔代表係市區
我都知將軍澳好住，我住過
但真係無九龍咁方便

邊區社區爆發先就跌得最勁，之後再個區每10km radius跌10%樓價

元朗落街食飯都會比差佬打， 搭車又會比鄉黑打，不了

最盡觀塘咋